{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_026196",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "왕방산"
    },
    "text": "ワンバンサン (왕방산)\\n\n京畿道東豆川市\\n\n京畿道東豆川市の東側に位置する山である王方山は高度737mで抱川市抱川洞と仙壇洞の境界を形成している。 王方山は楊州の北側60里地点にあり、海龍山の南側に位置すると『新増』に記録されている。 また、王方山は抱川県の西側10里地点にあり、海龍山の北側にある山だと『輿地図書』に伝えられている。 この山は楊州から東北に60里離れて抱川と境界を形成し、『大東地誌』と『朝鮮地形図』にも表記されている。 王方山は名山として有名で、多くの伝説と由来が伝えられている。 872年に道詵国師がここを訪問して精業を修めた時、国王が励まし、それによって王方山と王方寺という名前が付けられたと伝えられている。 王方寺址には約30年前、青梅花商が現在の報徳寺を復元したものもある。 また、太祖が王方山に位置する寺院(現報徳寺跡)を訪問して滞在したという話もあり、朝鮮3代太宗が母親の信義王后ハン氏と共にここで武術を練磨したという話も伝えられる。 また、王方山は高麗末に首はイ·セクがここに世俗を離れて三神庵という庵を建てて潜伏したという話もあり、これを賛えるために王望山とも呼ばれる。 『之丞』では抱川王望山と表記されている。",
    "QA": [
        {
            "question": "王方山はどこに位置していますか？",
            "answer": "王方山は京畿道東豆川市の東側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "王方山の高度はどれくらいですか？",
            "answer": "王方山の高度は737mです。"
        },
        {
            "question": "王方山はどのような地形と境界を形成していますか？",
            "answer": "王方山は抱川市抱川洞と仙壇洞の境界を形成しています。"
        },
        {
            "question": "王方山はどのような位置関係にありますか？",
            "answer": "王方山は楊州の北側60里地点に位置し、海龍山の南側にあります。"
        },
        {
            "question": "王方山はどのような記録に残っていますか？",
            "answer": "王方山は『新増』に記録されており、抱川県の西側10里地点にあり、海龍山の北側にあると『輿地図書』に伝えられています。"
        },
        {
            "question": "王方山にはどのような由来や伝説がありますか？",
            "answer": "王方山には多くの伝説や由来が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "王方山にはどのような寺院がありますか？",
            "answer": "王方山には王方寺という寺院があります。"
        },
        {
            "question": "王方山にはどのような歴史的な人物が訪れたことがありますか？",
            "answer": "王方山には道詵国師や太祖、朝鮮3代太宗などが訪れたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "王方山はなぜ名山として有名ですか？",
            "answer": "王方山はその美しい景色や由来のある伝説などから有名な名山です。"
        },
        {
            "question": "王方山は他の山とどのように比べられますか？",
            "answer": "王方山は抱川王望山とも呼ばれ、首はイ·セクがここに潜伏したという話もあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 386,
        "QA": 368
    }
}